## Мой Круг

Отличный рекрутерский инструмент для поиска кандидатов. Преимущество данного ресурса в том, что у нас есть шанс получить контакты кандидата: эл. почту, ссылки на профили в других соц.сетях и даже иногда телефон. Это ускоряет установлению контакта с кандидатом. В сервисе Мой Круг https://moikrug.ru можно искать профили кандидатов как внутри его самого, так и с помощью внешних источников (Boolean Search и X-ray).

### Поиск профилей и резюме кандидатов внутри сервиса

Поиск резюме и профилей кандидатов начинается с регистрации. После того как вы войдёте в личный аккаунт (кабинет) у вас появится возможность просматривать личные контакты других пользователей. Регистрация занимает минуту времени поэтому если у вас нет личного аккаунта, обязательно зарегистрируйтесь.

На Рис 2.1. Виден результат поиска java разработчиков, в городе Москва, в качестве примера.

![Рис.2.1.](images/moikrug.png "Поиск внутри Моего Круга")

Для того что бы найти профили и резюме кандидатов внутри сервиса необходимо сначала кликнуть на кнопку "Специалисты". На рис.2.7. подчёркнуто синей линией. Затем в строку поиска ввести ключевое слово. В нашем примере - "java". Затем применяем фильтры для более точного поиска нужных специалистов. На изображении видно, что я применил 3 фильтра: Сфера деятельности, Профессиональные навыки и Местоположение.

Модерируя фильтры и ключевые слова вы получите разные результаты при этом каждый раз поиск будет релевантным. Дело в том, что у поисковой системы свой алгоритм ранжирования профилей и за счёт этого можно просмотреть некоторое количество профилей бесплатно. Однако поиск кандидатов средствами самого сервиса ограничен количеством просмотра. Для того, что бы просмотреть полный список, необходимо произвести оплату.

![Рис.2.2.](images/moikrug1.png "Ограничение на просмотр профилей Моего Круга")

Для того что бы преодолеть это ограничение воспользуемся поисковыми системами и Boolean Search и X-ray

### Поиск кандидатов с помощью внешних источников

Для поисковых систем Яндекса, Google и DuckDuckGo запрос будет одинаковым, но при этом каждая поисковая система по своему ранжирует профили пользователей и выдаст результат отличный от остальных. Для рекрутеров это лучшее решение т.к. то что не покажет, например Яндекс, попадёт в результат выдачи в Google и наоборот.

С помощью поискового запроса мы ищем кандидатов проживающих в Санкт-Петербурге и Москве в профиле которых указаны ключевые слова java и spring, при этом не учитываем вакансии и компании, т.е. поиск осуществляется исключительно по резюме. Вот пример поискового запроса.

```
site:moikrug.ru санкт-петербург, москва java, spring -vacancies -companies
```

Следует отметить что, для поисковых запросов есть универсальные параметры, а есть уникальные. К универсальным относятся: site:moikrug.ru - для поисковых систем это означает, что поиск должен вестись только на сайте moikrug.ru, и -vacancies -companies - не учитывать внутренние ресурсы сайта, которые размещены в разделах вакансии и компании. К уникальным относятся санкт-петербург, москва - местоположение, и java, spring - профессиональные навыки, указанные в профиле кандидата. Универсальные параметры оставляйте в неизменном виде, они вам понадобятся при поиске любого специалиста, а индивидуальные параметры меняйте под ваши задачи.

### Полезные приёмы

1. На момент написания данной заметки (авгут 2019) не заметил каких-либо ограничений на просмотр профилей кандидатов со стороны сервиса.
2. О стратегии поиска будет отдельная глава, но из личного опыта могу сказать, что работайте над поисковыми запросами, корректируйте их и тестируйте. Практически всегда можно добиться оптимального результата, когда количество найденных резюме не маленькое, но и не огромное.
3. Поисковая система Яндекс на Моём Круге находит качественнее и больше резюме чем Google.